---
title: Nicoletto Giganti 系列翻译（八）
date: "2020-10-22T15:09:58+08:00"
tags: 
    - Historical European Martial Arts
categories: 
    - Rapier
series:
    - Nicoletto Giganti
author: Deng Yuhao
# draft: true
---

## 对方向（你的）右侧发动 Stoccata 刺脸时，使用剑匕防御的方法
&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;如果想取得图中（Plate 21）的效果，你必须先处于这样一个架势中。两脚处于一个合适的间距，两手有力的把握住武器，随时准备进攻和防御，匕首朝着对方剑的方向，同时剑处于一个最便于进攻的位置。如果你发现对方想要使用刺击刺向的你的面部，那就用匕首的刃部做出防御，同时在一个节拍内刺向对方的右肩，如果你在一拍内完成了这些动作，它将很难被防御。想让对方无法做出防御，仅仅理解这个技术是不够的，还必须要明白，如何才能诱导对方陷入这个情形。首先，在这个节拍内，应该处于一个坚实的站架中，右脚在前，左脚有力的支撑住整个身体，像之前哪些课程里学过的那样，右脚向后收，以便能够依据情况快速的向前或者向后移动，剑尖始终对准对方的脸或者胸口，匕首成比例的高于对方的剑，躯干向后倾斜而不是向前，眼睛时刻保持警惕，勇敢一点，不要有丝毫恐惧。如果（当你处在架势中时）对方发动一个刺击（stoccata）或者 imbroccata 刺向你的脸，那就用匕首的刃部做出防御，同时在相同的节拍内发动 stoccata 刺向对方，这样你就可以做出图中（Plate 21）的攻防效果。注意，你的防御应当是有力且安全的，（防御时）略微转动你的躯干和头，当他刺向你时，做出有力的防御，且在同一拍内发动 stoccata。
<!--more-->
如果你准备先防御，然后再进攻，那这次进攻将是不可能伤到对方的，因为对方（进攻过后）会收回手臂和身体，然后利用这个节拍（如果自己先防御再进攻，会比同时攻防多一个节拍）来做出防御，而你会因此陷入险境。但如果你在一拍内同时攻防，当对方向前时，发动 stoccata 从对方剑的一侧刺入，这样就能在恰当的节拍内刺中对方，且对方很难做出防御。注意，当你完成 stoccata 后，带着躯干向后移动，退到距离之外，此时左脚有力的支撑住身体（回到一开始的架势）。完成刺击后，为确保安全，一定要头先向后收，然后是躯干，最后腿会自然而然的退回来。如果你准备先收腿，那么你的头仍然暴露在前，此时你会有生命危险，并且你将无法向后退到距离之外。如果不懂得如何向后回收躯干，即便 stoccata 再长距，再有力，这也是毫无意义的。为了能够取得图中的效果，练习是必不可少的，这样当你发现对方想要进攻时，你才能在一拍内做出攻防，尽管此时对方先发动了进攻，但你仍然能够先于他刺中。


![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_21.png)


{{<center>}} Plate 21 {{</center>}}


## 对方向（你的）左侧发动 Stoccata 时，使用剑匕防御的正确方法
![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_22.png)


{{<center>}} Plate 22 {{</center>}}


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;在这幅图中（Plate 22），你必须先处于上文（上一小节）提到的架势中。当对方试图刺向你的左侧，由于你事先处在架势中，并且匕首指向对方的剑，因此在他刺向你的节拍内，可以用匕首的刃部做出防御，并且在同一个节拍内刺向对方持剑手的肩膀。不仅如此，你的 stoccata 还可以先于对方刺中，因为你始终保持着警觉，并收紧你的核心，当你发现对方想要发动刺击时，在这个节拍内做出防御，同时刺向对方的肩膀，对方是无法防御住这个攻击的，因为你进攻的时候他在向前运动，就像你在图中看到的那样。Stoccata 完成后，就像第一幅剑匕的图（Plate 21）那样向后退到距离之外.


## 对方向（你的）右侧发动 Stoccata 时，使用剑匕防御的正确方法
![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_23.png)


{{<center>}} Plate 23 {{</center>}}


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;如你在图中（Plate 23）看到的那样，如果你处在上文提到的架势中，对方剑放低，打算上前约束（stringere）你，试图从右侧进攻，此时你必须抬起你的持剑手，并处于第三架势（英文译者注：Giganti 在这里说的第三架势尚不明确），以便发动一个 imbroccata 用剑尖刺向对方的面部或者胸口，同时匕首放低一点，准备防御对方的剑。当对方刺向你的一侧（右侧）时，防御这个刺击，并在同一个节拍内发动一个 imbroccata 刺向对方持剑手的肩膀，以此取得你在图中（Plate 23）看到的效果。实际上，当你发现对方想要发动刺击时再向前发动你自己的刺击会更好，这样更容易刺中对方。当 imbroccata 或者 stoccata 完成后，立即向后退到距离之外。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;这是四种（算上第一个单剑应对剑匕）防御 stoccata 和 imbroccata 以及利用它们进攻的方法，他们都以相同的方式来执行，那就是，在同一个节拍内做出防御和进攻，时刻注意你的双脚，当你发动 stoccata 时，可以利用右脚稍微增加一点距离，同时左脚保持坚实有力的站在地面上（左脚掌不要翻起来）。注意，一开始就让左脚保持在地面上可能会有点难，但多加练习，你就可以轻松的做到。


## 对方刺脸时，使用剑匕防御的正确方法
![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_24.png)


{{<center>}} Plate 24 {{</center>}}


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;为了能取得你在图中（Plate 24）看到的效果，你必须先处于同样的（上文提到过）架势中，当你发现对方上前发动一个 stoccata 刺向你的面部时，用匕首的刃部做出防御，同时在一个节拍内向前发动一个 stoccata 刺向一侧，以此取得图中那样的效果。但是要注意，当你发现对方刺向你的脸时，匕首稍微离对方的剑远（larga）一点，给他攻击你的机会，当对方朝你进攻时，用匕首做出防御，并且稍微转动头部，以此避开对方的剑。在防御的同一个节拍内，刺向对方最近且没有护住的一侧。一旦你完成刺击，就向后退到几里之外，向之前说的那样。


## 对方斩向头部时，使用剑匕防御的正确方法
![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_25.png)


{{<center>}} Plate 25 {{</center>}}


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;如你所见，你可以从这副图例（Plate 25）中学到如何用匕首防御来自头部上方的斩击。首先你必须处于第一节课（Plate 21）中学到的架势，如果对方上前斩向你的头部，就用匕首的刃部接住它，在同一个节拍内刺向对方的面部，同时右脚略微上步。同时执行这三件事，你才能取得图中那样的效果。应对一个斩击最好的方式就是直接宰了他，这样对方就连一半的力气都没有了（被刺脸击杀后的后击没什么伤害）。当对方抬起剑准备发动斩击时，发动一个 sotoccata 刺向对方的面部，使得对方将不得不向后收一点头，并紧闭他的眼睛，而你（的刺击）将会削弱这个斩击的力量。为取得这样的效果，你必须勇敢一点，不要害怕对方或是他的剑，还要明白如何用匕首做出正确的防御，以及如何执行好一个走直线的长距 stoccata。注意，你不应该用匕首的剑面去防御斩击，如果这样的话，一个强有力的斩击会直接将你的匕首从手中打落，进一步斩中你的头。如果你用匕首的刃部去防御，同时保证手臂伸展在防御位，这就没有什么危险了。完成刺击后，向后退到距离之外，如上文所述。


## 使用匕首防御 riverso 的方法
![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/hopesAccount/Blog@master/Giganti/Plate_26.png)


{{<center>}} Plate 26 {{</center>}}


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;如你所见，你可以从这幅图（Plate 26）中学到如何防御斩向脸的 riverso。首先你必须处于第一节课（Plate 21）中学到的架势，同时牢牢的握住匕首并将其放在高位，当你发现对方做 riverso 斩下来时，用匕首的刃部接住这个斩击。在同一个节拍内，右脚向前移动一点，向对方没有护住的一侧发动一个 stoccata，以此取得图中的效果。注意，这六幅图（Plate 21-26）都是以同一种方式执行的，你必须在一个节拍内同时防御和进攻。如果你试图在防御后再去进攻（做成两拍），那你将无法取得图中的效果。想要取得图中那样的效果，那就要练习练习再练习，在 sotccata 完成后，应当立即退到距离之外。


&ensp;&ensp;&ensp;&ensp;注意，这六个小节（Plate 21-26）的内容在剑斗中是最为重要的，也是最为优雅的技术，但在执行它们的时候，你必须牢牢的握住匕首，并且当你发现对方的剑向你斩来，或是刺来时，用匕首与其交剑做出防御，并且在同一个节拍内发动 stoccata 刺向对方没有护住的部位。


## 版本控制

| 修改内容    | 时间        | 修改人   |
| :--------: | :--------:  | :-----: |
| Init       | 2020-10-22T15:09:58+08:00 | Deng |